【開運】DSE放榜 十個九個都會同你講 最緊要自己興趣 或者最緊要睇錢份上 其實可以參考吓玄學 事物唔剩只得兩面

喺十神八字上，可以分職業做兩個大範疇，「從官」定「從商」

從官者，重升遷加人工，而人工同業績、實力冇乜關係，只同「官階」掛鈎，而「官階」高低係睇你同上司關係、考試、際遇、學歷、政治手段等

例子：
林鄭、大公司扮公職員（包括管理層、CEO）、教畜、打坐式技術人員 (eg. in house IT)、大部分醫護人員、政府工等

---

從商者，重業績、實力，人工同 performance 有較大嘅掛鈎，賺錢多少好睇你能力、自身運氣、技術等

例子：
投行二世祖、專科醫生、律師、技術研發人員 (eg. IT R&D)、中小企老闆、所有銷售類等

---

一般嚟講，「官殺」、「印星」較旺者從官事途會比較好，但如果要易升職就要大運流年有「官印相生」嘅組合

而「食傷」、「財星」較旺者從商會比較好，但要賺到錢又守到財就要大運流年有「食傷生財」嘅組合

而「比劫」旺就從官、從商皆可，但如果從商就唔可以自己管錢，如果唔係較易破財

---

其實「從官」定「從商」一開始未出嚟做嘢就要選擇好，因為兩者需要嘅資源差異好大，如果中途轉軚通常都要由頭嚟過

其實香港咁嘅環境，一般從官順利過從商，入大公司打坐一定爽過自己撈，因為成個市場已經係俾啲大嘢壟斷晒

咁點係自己八字睇到？

𠵱樣難搞啲，因為如果要準確判定要睇埋大運流年生剋流通

佢可以咁行，例如 21-30 歲較利從官，31-40 歲較利從商，𠵱個時候你要諗定揀邊樣

但一般嚟講，求其搵啲免費算命 app 睇吓本命嗰八個字嘅十神都略知一二

例如全部都係官殺、印星嘅，咁咪從官囉

或者揀返自己性格偏好

批判性強、不服輸、鐘意打破現有制度、吹水能力強、有專業技術 / 手藝較適合從商

服從性強、重視規則紀律、學歷高、性格和順較適合從官

想學你做IT狗，我有無潛質

窮狗神算：
今個月過得好差喎，小心「水」方面嘅身體問題，今日同聽日都係差嘅流日，瞓多啲

你本命傾向「從商」，而今個大運食傷夠旺，做 IT 狗靠技術難你唔到，但純打坐式大公司 IT 工又未必適合你

有冇 prefer 想做 IT 邊範？等本 underpay IT 狗指點你迷津

如果我官食傷正偏印比都有咁點

其實我只係諗住自己學下寫code 玩下algo trade
我讀19商科，IT狗都無得我做

algo trade 唔太行得通

你讀商科冇理由唔知投行二世祖睇盤數多過睇咩 technical analysis

要睇埋大運流年先講到俾你聽

但齋從本命睇，你地支個官係用唔到，因為壬丁合，形成印剋食傷，容易有懷財不遇、抑鬱

但係咪真係咁要睇埋大運流年，大運流年可以影響晒五行流通

所以建議你直接俾個八字我睇

警察

又俾你估啱喎，從官可以係紀律步隊

從官一氣相生好事，但都要睇返大運流年會唔會整啲合呀剋呀破壞咗你原本嘅組合

大師你好 想問下啱做邊一類嘅工作

幫細佬問，佢諗緊做私人市場律師定係做政府。thanks.

Thanks! 佢問如果不做律師有冇其他commercial 出路？佢話唔係好想做律師 嫌悶😂

佢教緊書，人工仲高過初入行律師，又冇咁辛苦，就算佢有law degree 都不想做佢個款都想繼續教書。Thanks anyway.

做律師有冇咁差，唔會差得過 IT 狗掛，話晒都半神科

佢之前做law firm 個老闆癲架，日日留到佢11/12 點先比佢走人，人工又勁低（仲低過ACO), 跑billable hours 跑到佢傻，最重要係佢覺得改埋果d濕鳩條款真係勁冇meaning, 改左成個星期的合約，個老闆簽左就算數，冇咩value add,佢只係個改合約機器

唉，做低層係咁㗎啦，有邊行唔係大石砸死蟹，上咗位 / 本身出生好嘅就唔會當下面係人㗎啦

請問可以指點下我適合打作定創業嗎,我是女命

男性，指點下迷津，個人想從官但好似冇機

多謝指點

可以確認一下日子看法，是七月十日 還是 十月七日呢？

10 月，西曆

比劫獨坐？

咩意思？

我上網睇人哋講，不如我直接畀你睇下我個盤， 本身就讀緊護理呢一行，但係而家冇咩方向自己應該做咩行業呀！thx

睇落𠵱幾年走食傷好啲，即係建議做吹水佬、「從商」類

大運官殺用唔到，合咗

今年財運唔錯

大運官殺用唔到即係咩意思, 即係最好唔好做公務員或者穩定工作

最緊要工作會唔會安穩，會唔會有啲錢揸手

玩「從商」就冇安穩可言，好定差睇自己 performance，但好景嗰陣會賺好多

「從官」先係會穩定，升到某個位打坐袋糧，所以係完全兩條路嚟

大運官殺點解合咗用唔到, 會代表邊段時間運氣好差？ 另外想問一問夫星會幾時嚟， 同埋係咪成世都係要從商， 會唔會大起大跌好勁 ！thx

本派為窮狗派，異於傳統八字，合咗當消失，我話係就係

btw，閣下係咪比較女強人格？

𠵱個大運難溝到仔喎，要去到 28 歲嗰個大運先至有機，原因都係官殺被合

上面寫咗，從商未必一定要做老闆，總之做 performance 主導嘅工作 (eg. Sales、技術研發 etc.)

如果女性亦可以係突破型巴辣主管

唔知有冇人好奇問點解睇八字揀職唔撚睇五行

其實用神喜忌可以細至流月都不停咁轉，根本冇乜人一世可以用一個五行

你今年喜水、下年又可能喜火，所以用五行揀職業係嘥鳩氣

女強人格我諗都係小小有我講冇人講， 死都一定要做到自己想做嘅嘢 ，但係能力差到爆wor， 總之係想搵多啲錢， 早日退休嘆世界學下自己想學嘅

嚟緊打算考埋地產牌+導遊牌

今日有人簡單講過下周庭個八字（得年月日）
原來佢都係身強以食神生財為用，財星仲要幾貼身同有力
有d估唔到

亂世從官做政府好啲

最怕制裁制埋基層
第時想移民都難

大師你好
好迷茫 唔知條路點行好
有冇話我條命岩做d 咩？同埋好多個殺字 有冇危險？
萬分感激

幫佢睇過好多次啦

多謝大師
想問埋如果行醫學科研路線，適唔適合？

多謝大師

push

本派唔係睇命，係睇運，睇你把唔把握到好運，同避開到衰運嘅時間點，所以由頭到尾都冇好似傳統派咁批死你

pish